
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [215. 数组中的第K个最大元素](https://leetcode-cn.com/problems/kth-largest-element-in-an-array/)

## 題目描述

<p>给定整数数组 <code>nums</code> 和整数 <code>k</code>，请返回数组中第 <code><strong>k</strong></code> 个最大的元素。</p>

<p>请注意，你需要找的是数组排序后的第 <code>k</code> 个最大的元素，而不是第 <code>k</code> 个不同的元素。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> <code>[3,2,1,5,6,4] 和</code> k = 2
<strong>输出:</strong> 5
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> <code>[3,2,3,1,2,4,5,5,6] 和</code> k = 4
<strong>输出:</strong> 4</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示： </strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= k <= nums.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= nums[i] <= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [分治](https://leetcode-cn.com/tag/divide-and-conquer)
- [快速选择](https://leetcode-cn.com/tag/quickselect)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)
- [堆（优先队列）](https://leetcode-cn.com/tag/heap-priority-queue)

## 相似題目

- [摆动排序 II](../wiggle-sort-ii/README.md)
- [前 K 个高频元素](../top-k-frequent-elements/README.md)
- [第三大的数](../third-maximum-number/README.md)
- [数据流中的第 K 大元素](../kth-largest-element-in-a-stream/README.md)
- [最接近原点的 K 个点](../k-closest-points-to-origin/README.md)
